河堤潰壩，安徽六安市有10000人被困，部分人自昨日起顆米未進

安徽六安市局部地區近日降特大暴雨，導致該市裕安區固鎮鎮被淹，目前有萬人被困等待救援。

災民對財新記者介紹，前天、大前天（17日—18日）當地下了兩天一夜的大雨，昨天雨下得比較小，昨天下午兩點多三點左右，突然固鎮河破壩，20分鐘大水就衝下來了，都來不及收拾東西水就漫滿了一樓，大家趕緊上二樓躲避，他們昨晚就是在二樓度過的。今天早上開始有人來進行救援，但是救援主要集中在鎮上大路路邊比較好救人的地方，大路兩側進去的小區和小巷子裡面還有很多人沒有被救援出來。他們表示，鎮上的醫院、銀行等都被淹了。昨天水來得急，晚上好多人都沒有東西吃，有人到現在仍然餓著。

TVB唔報、環時個柒頭又唔吠
擺明fake news 啦

草都冇得食

係時間食草，黨高層講既

有愛國情的話可以飲水飽

去年已經籌備救災計劃：吃草

好小事啫唔食嘢飲水，都可以捱一個月

咁多水可以捉魚食

呢班人隨時死左都唔會有人知

有情飲水飽

死咗被人知道就弊啦

又造謠詆毀
邊有水災

所以支那報三千幾萬人受災但得二千幾人死

一萬人，每人飲淡水都吸乾條河啦，驚閪

r.i.p

水為財 安徽發大財

有党飲水飽

水為財

加入我們Youtube Channel的萬人大家庭，
一齊探討關於抗爭的哲學！

有党，不怕！

顆米未進可以食草

似fake news
唔信中國會咁

水災只針對極少數兩腳object
廣大中國人民生活仍然十分幸福

反正最後冇死人

可以食水草

飲水都飽啦

藍絲：中国經濟欣欣向榮，抵毁国家，係唔係收左美國人既錢？

叫外賣啦

琴日睇新聞明明話係用炸藥炸爆個壩泄洪

啲人真係廢，
我阿叔當年游七日七夜落唻香港米都無粒落肚，上到岸仲打死咗三個啹喀兵。

下世會更好

物理滅貧

中國發展咁好
都可以無人機投食
唔信今時今日仲會有人餓
Fake news

假的 假的 全他媽是假的

邊個走就係離棄同胞偽中國人要死守到最後一刻

冇米咪食麵囉，咁都要報？

壽春絞肉機
陳四萬祖先真係有先見之明, 成家去晒上海

炸堤救下游 , 但上游六安市就仆晒街

沒事兒 沒事兒
咪登啦

沒事兒

明明好享受

小康生活

tvb報係日本水災喔
係咪想將日本水災嫁禍俾中國

飲哂d水咪可以走囉

浸哂

點解唔食饅頭

央視無報 即係FAKE NEWS
到真係三峽潰壩先貼上連登啦

飲水都飲飽 洗鬼食米？

沒事兒沒事兒

假新聞
唔可能啦

沒事兒 有水飲有草食可頂3年

今次搵摩西都無得救

食樹皮食一年再慢慢救都唔遲

好似話美團送到外賣

韮菜x10000

冇所謂啦
你愛國咪可以有情飲水飽囉
你做唔到係咪唔愛國呀?
係咪煽動憎恨情緒企圖顛覆國家政權呀?

起碼一百萬人先出黎開po啦少少事

水攻壽春城

果然係4戰之地

無米不會吃魚肉嗎?

屌，又話有人扒艇送外賣？

Fake

飲完唔俾屙

怕咩，唔係話食草都捱到一年咩

中國咁強大 一定唔會發生咁既事
Fake news

絕食抗議

黨都唔派解放軍救災，即係冇事，國內欣欣向榮

遍地也裂開 地球像洪海

浸左邊有樹皮食

無米食咪食肉囉

一萬人咁少有咩好報

數字人民幣又贏

陳勝吳廣何在？

點解咁那多 fake news 咪講咗係人為爆破個壩去洩洪

邊會有人被困

8:00 31台又有鏗鏘集 今集叫【我哋真係好鍾意香港】！

三峽大壩若被原子彈擊中 陸專家：不會毀滅性潰壩

大陸南方暴雨不停，考驗三峽大壩的抗洪能力，大壩自建成以來，「潰壩說」不斷瘋傳，不僅質疑壩體安全性，甚至憂慮一旦發生戰爭，會成攻擊目標，大陸官媒引述權威專家指出，三峽大壩能抵禦核武，就算被原子彈擊中也只會出現一個缺口，相當於開幾個水閘，不會發生潰壩。

人民日報社旗下中國經濟周刊，以「三峽三問」作為周刊封面標題，內文引述中國水力發電工程學會副秘書長張博庭的話指出，三峽大壩是混凝土重力壩，這類大壩安全性極高，在全世界已有百年實踐，還沒有瞬間土崩瓦解的潰壩先例。

對於有人擔心三峽大壩能否抵禦原子彈的攻擊，張博庭表示，這其實早在1958年就是國防議題，因為在當時特殊的國際環境下，首先要考慮三峽大壩成為戰爭攻擊目標的後果。

張博庭指出，從1959至1988年的30年裡，軍方和工程部門針對化爆命中和核爆命中、滿庫時1000公尺和400公尺全線潰壩做了大量模型試驗，最後確定了「最抗炸、不會潰壩」的混凝土重力壩型，也就是三角形大斷面，壩有多高壩底就有多寬。

張博庭又表示，假如原子彈直接命中大壩，其後果只是把大壩炸出一個大缺口，相當於幾個關不上的大閘門而已，不可能發生整個水庫瞬間滔天傾瀉的毀滅性潰壩。

張博庭說：「所以，網上有人說今年汛期洪水大，三峽大壩抵禦不了洩洪壓力會發生變形甚至潰壩，這種擔心完全沒有必要，如果是謠言那就太可笑和荒唐了」。

中國又贏

假新聞，中國是最強大的

有skateboard 外賣仔喎，中國不是嚇大的

無可能
國家咁強大
堤壩咁穩

行多幾步先屙咪得囉

鐵票？

學其他省市去捉河鮮BBQ麻，黨放咁多魚比你不用食草，要懂感恩🙏🏻

lm

即係洩露國家機密，諗起都驚😰

冇事!

屌你老母鐵達尼號

預左架啦，唔係應該個個買定災難包，掛起條頸到咩？ 咁咪唔會餓親囉

有水就有魚

依家啲人咁唔捱得架

要潛水食草

歲月靜好，江山如畫。

都係個句 連greatwall入面都叫左走，佢地唔走冇法

唔使擔心
一定已經大把人係咁

長春圍城再現

係咪衰呢ban 咗擺地灘，如果唔係就可以去買草食啦

Fake news
我細個沖涼都耐過佢 點會有事

cctvb剩係報日本水災
不信謠，不造謠
我國歌舞昇平，一片向好
經濟增長3.2%領先全球突破宇宙
2020全國脫貧攻堅戰如火如荼進行
堅定不移支持習大大滅貧
人已死亡則不存在貧困人
扶貧先滅人治國大戰略方針

如何看待習維尼？
佢老豆一次都n億精子。
口交部擅長九唔搭八

之後會唔會有大量浮屍

洪水是搬石頭砸自己的腳

精神勝利法

問我国哪像水災

2020全面小康

推民族自強 香港獨立

假的

fake啦，中國咁強大點會有事

可以叫外賣，電子支付

網址：

好似咁

唔食野好似十日先死，唔飲水三日就死，而家咁多水飲仲想點

咪臭係中国咁強大，唔使旨意抹黑

之前唔係話流動超市咩
繼續執飄緊果d食物頂到五年啦

何不以食魚肉

抵撚死，信政府

快d全面小康啦

推呢個

又點呀。。。點解係都要針對中國。。。
個天正一仆街黎，唔怕!死一萬個，仲有千千萬萬個中國人!夠膽就殺曬我地!!睇下邊個係最後贏家

中國有14億人

假新聞，每日我在暢游長江，黃昏時跳下廣塲舞，其樂無窮(我在武漢)

何不食肉糜

屈機答案

少部分極端份子，唔洗理

鷹眼黎

冇米咪食麵囉

中國人一人飲一啖水就救到佢地

變左食人

一萬人姐

有支付寶，食數碼人民幣仲好

呢個真
仲要大把美團外賣叫

咪就係，捐錢根本係睇唔起中國

日日叫人關心日本，肯定收咗日本錢

我唔信

何不食肉糜?

多難興邦

唔食米，點解唔淥個杯麵醫肚反正水多

仲有免費凍奶茶飲
正呀

easy啦

叫外賣囉, 驚茜

無事兒，信國家，不怕

邊有可能
咪燈啦